---
title: Fate Masters Episódio 5 - Adaptações de Cenários de Livros - Senhor Dos Anéis
subheadline: A 2ª parte do nossa série sobre Construção de Mundos
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Senhor dos Anéis
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: "66min"
itunes:
  duration: "01:05:49"
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Filipe Dalmatti Lima
 - Paulo Guerche *(Estreando)*
 - Rafael Sant'Anna Meyer
related_links:
 - text: Fate Magazine
   link: https://medium.com/fate-rpg/latest
 - text: Cavaleiros do Zodíaco para FAE
   link: https://medium.com/fate-rpg/cavaleiros-do-zodiaco-fae-be804265407f
 - text: Guia - como fazer adaptações no Fate
   link: https://medium.com/fate-rpg/guia-como-fazer-adapta%C3%A7%C3%B5es-no-fate-3c56e03a8d09
audios:
 - OGG:  https://archive.org/download/FateMasters5AdaptandoCenrios/Fate%20Masters%20%235%20-%20Adaptando%20cen%c3%a1rios.ogg
 - MP3:  
   - file: https://archive.org/download/FateMasters5AdaptandoCenrios/Fate%20Masters%20%235%20-%20Adaptando%20cen%c3%a1rios.mp3
     size: 63197178 
iaplayer: FateMasters5AdaptandoCenrios
episode_count: 6
episode: 5
---

Continuando a série  de Construção de Mundos, nesse  episódio de hoje,
os Fate  Masters Fábio  Costa (o  Mr. Mickey),  Rafael Meyer  (o Velho
Lich),  Filipe Lima  (o Dr.  Fifo), acrescido  de seu  novo componente
Paulo Guerche (o D'Artagnan dos  Jogadores), focam suas atenções sobre
uma clássica encrenca  de Mestres de RPG  indeṕendentemente do sistema
de Regras: como adaptar um cenário pré-existente, independentemente de
ser de outros  sistemas de RPG, Filmes, Animes, Livros,  etc...  O que
considerar,  o que  não considerar,  como  delinear o  cenário e  como
chegar a  situações em que  você pode  pode começar a  criar Aspectos,
Extras, Perícias, criaturas, e tudo o que você precisar para adaptar o
cenário que você desejar.

Para  isso... Resolvemos  buscar e  "adaptar" *Senhor  dos Anéis*.  Na
realidade, não  faremos uma adaptação  no sentido literal  da palavra,
mas sim iremos seguir um pensamento de *como fazer* e vamos dar várias
sugestões, opiniões e dicas.
